{
    "problems":[
 {
   "question": "안녕하세요!\n우리 동네에서 처음 뵈는 분이네요!\n이사 오셨어요?",
   "example1": " 후후, 이 별에서 6억 광년 떨어진\n행성으로부터 온 까치야.",
   "example2": "난 까치야.\n네 자기소개 먼저 해주지 그래?",
   "example3": "눈썰미가 좋네! 잠깐 다른 데 살았다가\n얼마 전 컴백한 까치라고 해.",
   "answer": " 후후, 이 별에서 6억 광년 떨어진\n행성으로부터 온 까치야.",
   "soso": "눈썰미가 좋네! 잠깐 다른 데 살았다가\n얼마 전 컴백한 까치라고 해.",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n병아리는 인기스타 오목눈이를\n좋아하는 중학생이다."
 },
 {
   "question": "앞으로 자주 보겠네요~\n저는 요 앞에 조류중학교 다녀요.\n까치씨는요?",
   "example1": "하하. 어른이 하는 일을\n벌써부터 궁금해 하면 안된단다.",
   "example2": "나도 그 중학교 졸업했는데!\n우린 인연인가봐~",
   "example3": "난 전지전능한 신의 말씀을\n세상에 전하고 있지.",
   "answer": "나도 그 중학교 졸업했는데!\n우린 인연인가봐~",
   "soso": "하하. 어른이 하는 일을\n벌써부터 궁금해 하면 안된단다.",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n병아리는 인기스타 오목눈이를 좋아하는 중학생이다."
 },
 {
   "question": "아~ 정말 학교가기 너무 귀찮아요.\n방에 누워서 새스타나 하고 싶다.",
   "example1": "공부하기 싫으면\n성직자가 되는 것도 나쁘지 않아! ",
   "example2": "학교 끝나고 하면 되지 뭐!\n공부 열심히 해~!",
   "example3": "나 때는 공부아님 할 거 없었는데\n너는 복받은거야 임마. ",
   "answer": "학교 끝나고 하면 되지 뭐!\n공부 열심히 해~!",
   "soso": "공부하기 싫으면\n성직자가 되는 것도 나쁘지 않아! ",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n병아리는 인기스타 오목눈이를 좋아하는 중학생이다."
 },
 {
   "question": "어랏, 까치씨다!\n여기서 뭐하세요?",
   "example1": "너는 학교에 있을 시간 아닌가?\n왜 여기 있어?",
   "example2": "우리 예배당에 필요한 물건을\n구매하러 가는 중이야. ",
   "example3": "열심히 숨쉬러 다니고 있지. 너는 뭐해?",
   "answer": "열심히 숨쉬러 다니고 있지. 너는 뭐해?",
   "soso": "우리 예배당에 필요한 물건을\n구매하러 가는 중이야. ",
   "meeting": "학교 근처에서 병아리를 만났다.\n가벼운 발걸음으로\n 걸어가는 모습을 발견했다."
 },
 {
   "question": "저는 덕질하러 가야 돼서 바빠요.\n부모님껜 비밀이에요!",
   "example1": "오목눈이를 위해서라면 어쩔 수 없지.",
   "example2": "혹시 요즘 핫한 오목눈이?",
   "example3": "덕질이라면 오목눈이 팬인가?",
   "answer": "혹시 요즘 핫한 오목눈이?",
   "soso": "덕질이라면 오목눈이 팬인가?",
   "meeting": "학교 근처에서 병아리를 만났다.\n가벼운 발걸음으로 걸어가는 모습을 발견했다."
 },
 {
   "question": "우와!\n제가 오목눈이 좋아하는거\n어떻게 아셨어요?",
   "example1": "왠지 그럴 것 같았어~\n나도 오목눈이 좋아하거든.",
   "example2": "너가 뭘 좋아하는지 미리 조사해놨지~",
   "example3": "요즘 오목눈이가 제일 핫하잖아!",
   "answer": "왠지 그럴 것 같았어~\n나도 오목눈이 좋아하거든.",
   "soso": "요즘 오목눈이가 제일 핫하잖아!",
   "meeting": "학교 근처에서 병아리를 만났다.\n가벼운 발걸음으로 걸어가는 모습을 발견했다."
 },
 {
   "question": "까치씨 마침 잘 만났네요!\n저 좀 도와주세요오",
   "example1": "무거워보이는데 좀 들어줄까?",
   "example2": "뭘 도와주면 돼?",
   "example3": "내가 또 한 근육 하지.",
   "answer": "내가 또 한 근육 하지.",
   "soso": "무거워보이는데 좀 들어줄까?",
   "meeting": "가게에서 병아리를 만났다.\n양 날개에 음료수를 가득 들고 있다."
 },
 {
   "question": "이번에 우리 목눈이가 찍은\nCF 못 보셨어욧?!",
   "example1": "쿌라 CF?",
   "example2": "샤이다 CF?",
   "example3": "뽠타 CF?",
   "answer": "쿌라 CF?",
   "soso": "샤이다 CF?",
   "meeting": "가게에서 병아리를 만났다.\n양 날개에 음료수를 가득 들고 있다."
 },
 {
   "question": "포스터가 진짜 대박이에요ㅠㅠ\n한 달 동안 쿌라만 먹을 거예요.",
   "example1": "그냥 포스터만 따로 구매하는 게 더 빠르겠다.",
   "example2": "나도 쿌라 좋아하는데 같이 먹자ㅎㅎ",
   "example3": "쿌라만 먹으면 질리니까\n꼭 멘토스도 같이 먹어!",
   "answer": "쿌라만 먹으면 질리니까 꼭 멘토스도 같이 먹어!",
   "soso": "나도 쿌라 좋아하는데 같이 먹자ㅎㅎ",
   "meeting": "가게에서 병아리를 만났다.\n양 날개에 음료수를 가득 들고 있다."
 },
 {
   "question": "(까치를 발견하지 못하고)\n에휴…",
   "example1": "무슨 일 있어? 오목눈이가 은퇴한대?",
   "example2": "무슨 일 있어? 부모님이랑 싸웠어?",
   "example3": "요즘 고민이 있지 않으십니까.",
   "answer": "무슨 일 있어? 부모님이랑 싸웠어?",
   "soso": "무슨 일 있어? 오목눈이가 은퇴한대?",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n웬일로 가만히 벤치에 앉아 있다."
 },
 {
   "question": "어, 까치씨네… 어떻게 아셨어요?\n부모님이 쓸데없는 데다\n돈쓰지 말라고 용돈도 끊었어요ㅠㅠ",
   "example1": "헉. 얼마 뒤에 콘서트 있지 않아?",
   "example2": "한창 덕질 할 나이인데 부모님이 너무하셨네...",
   "example3": "그러게 부모님 걱정하시게 왜 돈을 막 썼어~",
   "answer": "헉. 얼마 뒤에 콘서트 있지 않아?",
   "soso": "그러게 부모님 걱정하시게 왜 돈을 막 썼어~",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n웬일로 가만히 벤치에 앉아 있다."
 },
 {
   "question": "콘서트 갈 돈 모으려면 큰일이에요...\n요즘 알바도 구하기 힘들어서…",
   "example1": "만약 도움 필요하면 얘기해!\n내가 일하는 곳 알바자리 추천해줄게.",
   "example2": "잘됐다! 우리 예배당이\n일손이 부족해서 고민이었는데.",
   "example3": "우리도 신께 기도드리면\n모든 걱정을 덜 수 있을 거야!",
   "answer": "만약 도움 필요하면 얘기해!\n내가 일하는 곳 알바자리 추천해줄게.",
   "soso": "잘됐다! 우리 예배당이\n일손이 부족해서 고민이었는데.",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n웬일로 가만히 벤치에 앉아 있다."
 },
 {
   "question": "까치씨!!!\n오늘 티저 떴어요ㅠㅠ\n병아리 쓰러져~~",
   "example1": "무슨 티저? 이번에 컴백한대?",
   "example2": "킹갓제너럴 오목눈이 완전 쩔던데.",
   "example3": "호오 벌써? 소속사 열일하네!",
   "answer": "킹갓제너럴 오목눈이 완전 쩔던데.",
   "soso": "호오 벌써? 소속사 열일하네!",
   "meeting": "길에서 병아리를 만났다.\n신나서 이쪽으로 달려오고 있다."
 },
 {
   "question": "도와주신 덕분에 티켓값도\n금방 모았어요. 감사해요ㅜㅠ",
   "example1": "뭘~ 이게 다 미래를 위한\n건설적인 투자인 셈이지.",
   "example2": "나도 덕분에 편하게 일하고 좋았어.",
   "example3": "뭘~ 오목눈이 팬이라는데 도와야지!",
   "answer": "뭘~ 오목눈이 팬이라는데 도와야지!",
   "soso": "나도 덕분에 편하게 일하고 좋았어.",
   "meeting": "길에서 병아리를 만났다.\n신나서 이쪽으로 달려오고 있다."
 },
 {
   "question": "이제 부모님 허락 받고\n티켓팅만 잘하면 돼요!!",
   "example1": "부모님 걱정 안하시게 꼭 허락 받고~\n티켓팅도 파이팅!",
   "example2": "우리 예배당 와서 기도 하고 가면\n100퍼 성공할 거야!",
   "example3": "나도 너 티켓팅 성공할 수 있도록 기도해줄게ㅎㅎ",
   "answer": "부모님 걱정 안하시게 꼭 허락 받고~\n티켓팅도 파이팅!",
   "soso": "나도 너 티켓팅 성공할 수 있도록 기도해줄게ㅎㅎ",
   "meeting": "길에서 병아리를 만났다.\n신나서 이쪽으로 달려오고 있다."
 },
 {
   "question": "(까치를 발견하고)\n안녕하세요 까치씨...",
   "example1": "집에 가는 길이야?",
   "example2": "안녕! 기분 좋아보이네!",
   "example3": "무슨 일 있어? 얼굴빛이 안 좋네.",
   "answer": "무슨 일 있어? 얼굴빛이 안 좋네.",
   "soso": "집에 가는 길이야?",
   "meeting": "학교 근처에서 하교하는 병아리를 만났다.\n기운이 없어 보인다."
 },
  {
   "question": "흑... 우리 목눈이 티켓팅\n광탈했어요 ㅠㅠㅠ",
   "example1": "아이구ㅠㅠ 자 여기\n오목눈이 뉴짤보면서 맘을 달래렴.",
   "example2": "저런...다음에 또 기회가 있을거야..!",
   "example3": "이게 다 오목눈이가 인기스타라는 증거지!",
   "answer": "아이구ㅠㅠ 자 여기\n오목눈이 뉴짤보면서 맘을 달래렴.",
   "soso": "저런...다음에 또 기회가 있을거야..!",
   "meeting": "학교 근처에서 하교하는 병아리를 만났다.\n기운이 없어 보인다."
 },
  {
   "question": "훌쩍...\n나도 목눈이를 눈앞에서\n보고싶었는데ㅔㅔ!!!",
   "example1": "취소표라도 구할 수 있기를 기도할게.",
   "example2": "우리 예배당에서 표 남는 조류가\n있는지 한 번 알아봐줄게.",
   "example3": "다음에는 우리 예배당 컴퓨터로 할래?\n그 분이 가호를 내려주실거야.",
   "answer": "우리 예배당에서 표 남는 조류가\n있는지 한 번 알아봐줄게.",
   "soso": "취소표라도 구할 수 있기를 기도할게.",
   "meeting": "학교 근처에서 하교하는 병아리를 만났다.\n기운이 없어 보인다."
 },
 {
   "question": "(친구들과 수다중)\n대박 말도 안 돼\n오목눈이 맞지? 그렇지?",
   "example1": "오목눈이 아니야.",
   "example2": "오목눈이 새소식이라도 떴어?",
   "example3": "오목눈이를 만났어?",
   "answer": "오목눈이를 만났어?",
   "soso": "오목눈이 새소식이라도 떴어?",
   "meeting": "공원에서 병아리와 친구들을 만났다.\n매우 흥분해있는 것 같다."
 },
 {
   "question": "그게 있잖아요~!~!\n오목눈이가 제 새스타 글에\n하트 눌러줬어요~~!!",
   "example1": "헉 병아리 완전 성덕이네!!",
   "example2": "네 열정을 그 분이 아신거야!",
   "example3": "와 축하해! 어서 캡쳐해서 간직해!",
   "answer": "헉 병아리 완전 성덕이네!!",
   "soso": "와 축하해! 어서 캡쳐해서 간직해!",
   "meeting": "공원에서 병아리와 친구들을 만났다.\n매우 흥분해있는 것 같다."
 },
 {
   "question": "오늘을 '오목눈이 영접일'로\n달력에 적어두고\n매년 기억할 거예요 ㅠㅠ",
   "example1": "내일이 우리의 그 분이 오신 날이야.\n내일도 매년 기억해줘!",
   "example2": "충분히 그럴만한 가치가 있는 날이다.\n 진짜 축하해!!",
   "example3": "나도 선물 챙겨줄게.",
   "answer": "충분히 그럴만한 가치가 있는 날이다.\n 진짜 축하해!!",
   "soso": "나도 선물 챙겨줄게.",
   "meeting": "공원에서 병아리와 친구들을 만났다.\n매우 흥분해있는 것 같다."
 },
 {
   "question": "앗 까치씨!\n이번에 오목눈이랑 꿩이랑\n열애설 난 것 보셨어요?",
   "example1": "오목눈이가 아깝네.",
   "example2": "앗 나도 꿩 좋아해!",
   "example3": "그래서 이렇게\n매운 음식을 잔뜩 사는거야?",
   "answer": "그래서 이렇게\n매운 음식을 잔뜩 사는거야?",
   "soso": "오목눈이가 아깝네.",
   "meeting": "편의점에서 병아리를 만났다.\n매운 음식을 잔뜩 들고있다."
 },
 {
   "question": "사실 저는 둘이 사귀는 건 상관없어요.\n제가 화가 나는건...",
   "example1": "소속사?",
   "example2": "꿩 팬들?",
   "example3": "기자들?",
   "answer": "꿩 팬들?",
   "soso": "기자들?",
   "meeting": "편의점에서 병아리를 만났다.\n매운 음식을 잔뜩 들고있다."
 },
 {
   "question": "꿩 팬덤이 목눈이를 욕하더라구요!\n어휴 전 빨리 매운거 먹고\n스트레스를 풀어야겠어요!!",
   "example1": "그렇다고 같이 싸우면 안 되지.",
   "example2": "아이스크림이나 음료수도 꼭 같이 먹어줘야해!",
   "example3": "매운 음식 너무 많이 먹지 않게 조심해!",
   "answer": "매운 음식 너무 많이 먹지 않게 조심해!",
   "soso": "아이스크림이나 음료수도 꼭 같이 먹어줘야해!",
   "meeting": "편의점에서 병아리를 만났다.\n매운 음식을 잔뜩 들고있다."
 },
 {
   "question": "까치씨!\n까치씨의 도움이 필요해요!",
   "example1": "기분이 되게 좋아보이는구나!",
   "example2": "도와주면 우리 예배당에 나올래?",
   "example3": "뭘 도와주면 되는데?",
   "answer": "뭘 도와주면 되는데?",
   "soso": "기분이 되게 좋아보이는구나!",
   "meeting": "거리를 걷다가 병아리를 만났다.\n반가워하며 이쪽으로 온다."
 },
 {
   "question": "지금 목눈이가 음악방송에 나와서\n순위 투표중이거든요!\n까치씨도 한 표 부탁드려요!",
   "example1": "이미 했지! 나도 오목눈이의 팬이라니까~",
   "example2": "오목눈이를 위해서라면 얼마든지! 어떻게 하는데?",
   "example3": "한 표만으로 되겠어? 표 수 조작도 해줄게.",
   "answer": "오목눈이를 위해서라면 얼마든지! 어떻게 하는데?",
   "soso": "이미 했지! 나도 오목눈이의 팬이라니까~",
   "meeting": "거리를 걷다가 병아리를 만났다.\n반가워하며 이쪽으로 온다."
 },
 {
   "question": "와 감사해요!\n우리 같이 목눈이가 1등하기를 바라요!",
   "example1": "우리 같이 예배당에 가서 기도드릴래?",
   "example2": "오목눈이는 무조건 1등할거야!",
   "example3": "나도 내가 믿는 신께 기도드릴게!",
   "answer": "나도 내가 믿는 신께 기도드릴게!",
   "soso": "오목눈이는 무조건 1등할거야!",
   "meeting": "거리를 걷다가 병아리를 만났다.\n반가워하며 이쪽으로 온다."
 },
 {
   "question": "까치씨!\n도서관에서 뵙는건 처음이네요!",
   "example1": "지나가는 길이었어.",
   "example2": "책 빌리고 오는 길이야?",
   "example3": "그 분의 말씀을 널리 전하려고.",
   "answer": "책 빌리고 오는 길이야?",
   "soso": "지나가는 길이었어.",
   "meeting": "도서관 앞에서 병아리를 만났다.\n의상 관련 책을 들고있다."
 },
 {
   "question": "전 의상 관련 책을 빌렸어요.\n의상 디자인을 공부해보려고요!",
   "example1": "패션 코디네이터! 응원할게!",
   "example2": "학교 공부부터 열심히 해야지.",
   "example3": "멋진 꿈이야! 그런데 갑자기 왜?",
   "answer": "멋진 꿈이야! 그런데 갑자기 왜?",
   "soso": "패션 코디네이터! 응원할게!",
   "meeting": "도서관 앞에서 병아리를 만났다.\n의상 관련 책을 들고있다."
 },
 {
   "question": "오목눈이 코디가...\n목눈이의 귀여움을 너무 못 살려서요...\n제가 목눈이의 코디로 취직할거예요!",
   "example1": "우리 예배당에 의상 디자이너분이 있는데 만나볼래?",
   "example2": "정말 공감해. 꼭 코디가 되서\n오목눈이를 그 이상한 패션에서 해방시켜줘!",
   "example3": "생각보다 준비해야할 게 많을거야.\n그래도 화이팅!",
   "answer": "생각보다 준비해야할 게 많을거야.\n그래도 화이팅!",
   "soso": "우리 예배당에 의상 디자이너분이 있는데 만나볼래?",
   "meeting": "도서관 앞에서 병아리를 만났다.\n의상 관련 책을 들고있다."
 },
 {
   "question": "후우우...\n덕질은 정말 힘든 것이군요, 까치씨...",
   "example1": "인생은 원래 그런거지.",
   "example2": "어덕행덕!\n어차피 덕질을 할거면 행복하게 하렴!",
   "example3": "오목눈이에게 무슨 일이 생겼어?",
   "answer": "오목눈이에게 무슨 일이 생겼어?",
   "soso": "인생은 원래 그런거지.",
   "meeting": "병아리가 한숨을 쉬며 걸어가고 있다.\n땅이 꺼질 것 같다."
 },
 {
   "question": "오목눈이 팬싸인회 티켓을 얻으려면\n굿즈를 사야하는데\n너무 비싸서 고민이에요.",
   "example1": "비싸도 직접 오목눈이를\n만날 수 있는 기회인걸!",
   "example2": "아르바이트 시간을 늘리는 건 어때?",
   "example3": "부담되는 가격이면 어쩔 수 없지...\n다음 기회를 노려보는 게 어때?",
   "answer": "비싸도 직접 오목눈이를\n만날 수 있는 기회인걸!",
   "soso": "아르바이트 시간을 늘리는 건 어때?",
   "meeting": "병아리가 한숨을 쉬며 걸어가고 있다.\n땅이 꺼질 것 같다."
 },
 {
   "question": "심지어 팬싸 티켓도\n랜덤으로 추첨하는거래요.\n정말 쉽지 않아요...",
   "example1": "너는 운이 좋은 편이니까\n굿즈 사면 무조건 당첨될거야!",
   "example2": "비싼데 확정도 아니라니...\n합리적인 소비는 아닌거같아.",
   "example3": "그 분이 함께하실거야! 행운을 빌어!",
   "answer": "그 분이 함께하실거야! 행운을 빌어!",
   "soso": "비싼데 확정도 아니라니...\n합리적인 소비는 아닌거같아.",
   "meeting": "병아리가 한숨을 쉬며 걸어가고 있다.\n땅이 꺼질 것 같다."
 },
 {
   "question": "까치씨! 까치씨! 대박사건!!\n저 팬싸인회 당첨됐어요!!",
   "example1": "대박대박! 세상에! 축하해!!",
   "example2": "대박사건!! 드디어 오목눈이를\n눈앞에서 볼 수 있겠구나!",
   "example3": "대박사건! 하늘이 도운거야!",
   "answer": "대박사건!! 드디어 오목눈이를\n눈앞에서 볼 수 있겠구나!",
   "soso": "대박사건! 하늘이 도운거야!",
   "meeting": "거리를 걷고 있는데\n병아리가 뛰어온다."
 },
 {
   "question": "까치씨가 기도해주신 덕분일거예요!\n꿈에서 어떤 목소리가 들렸거든요!",
   "example1": "드디어 그 분이\n너에게로 오셨구나!",
   "example2": "인자하신 그 분은 꿈에서\n축복을 내리시지. 정말 축하해!",
   "example3": "아냐 네가 운이 좋았던 거야.",
   "answer": "인자하신 그 분은 꿈에서\n축복을 내리시지. 정말 축하해!",
   "soso": "드디어 그 분이\n너에게로 오셨구나!",
   "meeting": "거리를 걷고 있는데 병아리가 뛰어온다."
 },
 {
   "question": "그 분이 진짜 존재할지도\n모른다고 생각했어요.\n진짜 신기한 경험이었어요!",
   "example1": "그 분은 실재해.\n내 꿈에도 자주 축복을 내려주시거든!",
   "example2": "너도 선택받은거야!\n그 분을 더 뵙고 싶으면 우리 예배당에 오렴.",
   "example3": "우리 신자가 되면\n신기한 경험을 더 자주 할 수 있어!",
   "answer": "너도 선택받은거야!\n그 분을 더 뵙고 싶으면 우리 예배당에 오렴.",
   "soso": "그 분은 실재해.\n내 꿈에도 자주 축복을 내려주시거든!",
   "meeting": "거리를 걷고 있는데 병아리가 뛰어온다."
 },
 {
   "question": "어휴... 힘들어.\n평생 모아둔 체력을 다 쓴 기분이예요.\n그래도 우리 목눈이는 짱이었어요...",
   "example1": "오목눈이가 우리 동네에 왔었어?",
   "example2": "팬싸인회 다녀왔구나?",
   "example3": "콘서트! 다녀왔구나!",
   "answer": "콘서트! 다녀왔구나!",
   "soso": "오목눈이가 우리 동네에 왔었어?",
   "meeting": "버스에서 내리는 병아리를 만났다.\n지쳐보인다."
 },
 {
   "question": "제가 드디어 오목눈이 콘서트에 다녀왔거든요!!\n이리저리 밀려서 좀 힘들었어요.",
   "example1": "그래도 보람찼겠는걸?",
   "example2": "내일 휴일이니까 푹 쉬어.",
   "example3": "나도 전에 콘서트 갔다가\n납작해져서 돌아왔잖아.",
   "answer": "그래도 보람찼겠는걸?",
   "soso": "내일 휴일이니까 푹 쉬어.",
   "meeting": "버스에서 내리는 병아리를 만났다.\n지쳐보인다."
 },
 {
   "question": "빨리 돌아가서 오목눈이 영접 사실을\n새스타에도 올려야겠어요!",
   "example1": "그런건 콘서트 갈 때, 시작 전,\n끝나고 시시 각각 올려야지!",
   "example2": "그 분이 말씀하시길,\n좋은 건 나눌수록 커진다고 그랬어~",
   "example3": "그래 빨리 써야 생생하게 기록할 수 있지!",
   "answer": "그 분이 말씀하시길,\n좋은 건 나눌수록 커진다고 그랬어~",
   "soso": "그런건 콘서트 갈 때, 시작 전,\n끝나고 시시 각각 올려야지!",
   "meeting": "버스에서 내리는 병아리를 만났다.\n지쳐보인다."
 },
 {
   "question": "흠흠흠~~\n까치씨 오랜만이에요~",
   "example1": "음악 듣고 있는거야?",
   "example2": "무슨 음악 들어?",
   "example3": "오렌지를 먹은지 얼마나 오랜지~",
   "answer": "무슨 음악 들어?",
   "soso": "음악 듣고 있는거야?",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n이어폰으로 음악을 듣고 있다."
 },
 {
   "question": "이번에 오목눈이랑 꾀고리랑\n듀엣곡을 냈거든요!",
   "example1": "꾀고리가 누구야? 처음 듣는데.",
   "example2": "그 천상의 음색 꾀꼬리?",
   "example3": "음악계 최고끼리의 듀엣이네!\n기획한 사람 아주 칭찬해~",
   "answer": "음악계 최고끼리의 듀엣이네!\n기획한 사람 아주 칭찬해~",
   "soso": "그 천상의 음색 꾀꼬리?",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n이어폰으로 음악을 듣고 있다."
 },
 {
   "question": "저 꾀꼬리도 엄청 좋아하거든요~\n이번 듀엣 너무 좋아요~",
   "example1": "우리 취향이 잘 통하네~ 나도 꾀꼬리 완전 팬이거든!",
   "example2": "예배당에서 쓸 홍보곡이 필요했는데, 나도 들어봐야겠다!",
   "example3": "노래 잘 부르는 새를 좋아하는구나?",
   "answer": "우리 취향이 잘 통하네~ 나도 꾀꼬리 완전 팬이거든!",
   "soso": "예배당에서 쓸 홍보곡이 필요했는데, 나도 들어봐야겠다!",
   "meeting": "공원에서 병아리를 만났다.\n이어폰으로 음악을 듣고 있다."
 },
 {
   "question": "(까치를 보지 못하고)\n아무것도 모르면서!!",
   "example1": "무슨일이야?",
   "example2": "친구들이랑 싸웠어?",
   "example3": "부모님과 싸웠어?",
   "answer": "부모님과 싸웠어?",
   "soso": "친구들이랑 싸웠어?",
   "meeting": "병아리가 전화를 거칠게 끊고 걸어간다.\n화가 나 보인다."
 },
 {
   "question": "부모님이 어차피 오목눈이는 날 모른다고,\n좀 생산적인 일을 하래요.",
   "example1": "부모님이 말씀이 심하셨네.",
   "example2": "부모님과 진지하게\n대화해볼 필요가 있을 것 같아.",
   "example3": "그렇지 않아.\n오목눈이가 네 새스타에 하트도 눌러줬잖아!",
   "answer": "부모님과 진지하게\n대화해볼 필요가 있을 것 같아.",
   "soso": "그렇지 않아.\n오목눈이가 네 새스타에 하트도 눌러줬잖아!",
   "meeting": "병아리가 전화를 거칠게 끊고 걸어간다.\n화가 나 보인다."
 },
 {
   "question": "부모님은 제 덕질을\n유치한 것으로 생각하시는 것 같아요.\n어떻게 해야할까요?",
   "example1": "다음에 부모님과 우리 예배당에 와봐.\n이야기하는 걸 도와줄게.",
   "example2": "네가 느끼는 취미의 중요성을\n설명하면 이해해주실거야.",
   "example3": "할 일을 잘 하면서 덕질도 하면\n부모님도 허락하시지 않을까?",
   "answer": "다음에 부모님과 우리 예배당에 와봐.\n이야기하는 걸 도와줄게.",
   "soso": "네가 느끼는 취미의 중요성을\n설명하면 이해해주실거야.",
   "meeting": "병아리가 전화를 거칠게 끊고 걸어간다.\n화가 나 보인다."
 }
]
}